---
title:  Python匿名函数
layout: page
date: 2016/4/28
updated: 2016/6/13
comments: false
tags: 
- python
categories: 
- Python基础
---

<!-- toc -->

[TOC]

当我们在传入函数时，有些时候，不需要显式地定义函数，直接传入匿名函数更方便。

在Python中，对匿名函数提供了有限支持。还是以`map()`函数为例，计算f(x)=x2时，除了定义一个`f(x)`的函数外，还可以直接传入匿名函数：

```
>>> list(map(lambda x: x * x, [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]))
[1, 4, 9, 16, 25, 36, 49, 64, 81]
```

通过对比可以看出，匿名函数`lambda x: x * x`实际上就是：

```
def f(x):
    return x * x
```

关键字`lambda`表示匿名函数，冒号前面的`x`表示函数参数。

匿名函数有个限制，就是只能有一个表达式，不用写`return`，返回值就是该表达式的结果。

用匿名函数有个好处，因为函数没有名字，不必担心函数名冲突。此外，匿名函数也是一个函数对象，也可以把匿名函数赋值给一个变量，再利用变量来调用该函数：

```
>>> f = lambda x: x * x
>>> f
<function <lambda> at 0x101c6ef28>
>>> f(5)
25
```

同样，也可以把匿名函数作为返回值返回，比如：

```
def build(x, y):
    return lambda: x * x + y * y
```

### try it ?

请用匿名函数改造下面的代码：

`````````
# -*- coding: utf-8 -*-
def is_odd(n):
    return n % 2 == 1

L = list(filter(is_odd, range(1, 20)))
L = list(filter(labmda x: x % 2 == 1, range(1, 20)))
`````````

